[日本企業]做過日本傳統大公司 你問我答/交流

做過好傳統既大手日企，經歷過唔少onj文化
大學主修日本果範，自問幾了解日本人果套同有接觸過日本核心文化既經驗
歡迎大家交流下

between有興趣入日本公司既巴絲打們請三思而行

利申：失業中

諗住轉咩工？

on9

除左識日文冇其他技能，只好搵番用到要識日文既工。除左電子零件，其他都ok，eg翻譯、CS

Sogo shosha?

失業中

你乜9事

巴打前職邊行 其勉之

IT?

點解失業

做開袋底泥 共免治

想問下宜家既傳統日企係咪競爭力開始低過傳統韓企?(esp. 做product 果d)

如果係,佢地內部有咩睇法?

昔一度 小さな日系会社で契約書をサインインした時はただ会計と庶務役 結局掃除番まで

要睇邊行，好難講邊邊高d低d
例如電子零件，日企同韓企係唔同產品各自有競爭力

題外話，如果講風氣，家陣的確係韓文比日文大勢所趨

マジで ？！その会社って掃除会社を頼んでなかったの？

有咩文化、思想你覺得好/唔好

出名又煩又西 多野做 唔高人工

多到講到聽朝
文化：
1.唔識變通，乜都跟足程序做，乜都要Report(報連相)，低效率
2.排外：明明同一間公司，但日本人話晒事，同香港人分得好開。叫香港人比意見但只會意見接受態度照舊
3.唔會/唔多識用日文以外語言
4.敬語、禮儀麻煩，花時間(行步路都要讓老細先、E-mail有一半係敬語本面野、重點得一句)

思想：
1.冷血，病係問題，覺得你唔識管理好自己身體，所以舊公司幾乎冇SL，就算病到死做唔到野佢地都鐘意見到你條屍
2.有彈冇讚，唔Appreciate人（覺得讚人會令人有優越感而唔再做得好d，要彈先谷到一個人越做越完美同進步）
3.OT文化。唔OT=唔勤力。以為長工時=努力、高效率(其實是相反)
4.唔鐘意人放連假/大假，覺得放假係唔盡責，做唔到野(所以有統計話日本係AL放得最少既國家)佢地寧願放棄AL，唔要錢，都要獻身比公司
5.雞蛋裡挑骨頭、完美主義

Etccccc

Etcccccccc

社畜？

Yesss
不過待遇係ok同穩定，但人工底、升得慢，冇得上位(日本人做晒大佬)

曾是社畜，宜家回歸做NEET

曾經係一間日本企業但係香港分公司做過
好在唔駛太過跟日本果套
不過都係垃鳩圾公司

睇你邊間喇
我做果間唔比人OT OT要事先申請
有12日SL 好多人請喎 連日本人都請得幾密下

穩定就真既，人工唔覺太低，一年都有14.5個月，平均一個月都掂到三萬頭至中

福利幾唔錯 買兩份保險 車費電話費全包 MPF公司供10%

其實Base番香港公司文化既日企已經好好多

巴打你就好啦，幾好采 我有朋友都條做呢類Base香港文化既日企。我前職SL少過4日，仲要請晒唔比請NL，焗你用AL 三萬頭 我聽做左成10年既同事講人工都好似未到呢個位…

email文化未畢業已經感受過一年

三萬頭我講自己
我唔知其他人人工架
但有兩個同事 上年都係自己一條友買樓 390萬 佢得一成錢，都過到壓測 咁估計有三萬頭

其實係香港日資公司有7千幾間
人工個range好大
睇你果間係咩行業 有好多日資公司技術性好高 世界top 呢類公司係壟斷 最少在亞洲市場係

感覺日本野marketing 家陣差過韓國好多

仲有淨係考慮日本人需要而做一件product 出黎,完全唔會諗下其他市場既customers,新model 又淨係留比自己同台灣,其他國家焗住食佢地既舊野

雖然唔係話舊到phase out 左,但相比起其他competitors 係有種唔想買既感覺

我都係日本做
it

得閒可以食個飯

人工低出面最少一成
得6日sl
福利得張medical card
Temp人工計返仲多過我

連個agent打黎第一句已經同我講人工一定過過我以前公司先

點解咁多日本人唔學下英文....
我返part time 見到d唔識英文既日本人一係唔出聲，一係就同你講日文
我真係幫唔到佢地

d倭寇真係好戇鳩
寬己嚴人...日本仔講咩都okok
香港人講d為公司好既野都當你廢up
又要懶係nice好撚假

巴打係做Intern定？？

頼んでいたが けちでサーピスは週二回

会社は工業用ビールにあってやはり不足でゴキブリの天国ニなった

やっと奴らでも汚いと思って ローカル社員達に掃除番をさせた

巴打你都好勁啦 好似我呢d係日企做文員仔都唔知幾耐先有30k

我見大多數都係電子零件業，自己都有接觸過，但好鬼悶我又唔是engine出生，唔想做電子零件界、採購果d

我依家讀緊日文HD 純為興趣讀 同埋個學位
一早聽人講過做日資公司好西 畢業都冇打算入返日資公司做
目前都冇明確目標要畢業之後做啲咩 巴打建議有咩搵工?
巴打都係讀日文出身 當初有冇諗過畢業後做啲同日文冇關嘅工作?

留明

做完日企唔覺得中港資求其 只係正常

的確係，韓國越黎越興起，佢地又唔會好似日本咁抗拒其他語言，去旅行好多Staff都識晒國語、英文、日文Etc…

我鐘意留意化妝品，都覺得韓國化妝品既Idea比日本新鮮好多、Marketing更好。

巴打直頭係日本做野 ？定做日本公司？？

6日SL都多過我
我張Medic Card好Cheap，Claim得果少少
不過有Transport Allowance、OT錢同額外少少日本假期

叫做撈過兩間
人工低就預撚左
最低層實有得升 升到某個位就好難再上
好多時都係 title 升 人工加少少 又係做番果堆野

做過有間 得一個日本人 stay 香港
果間唔係日本總公司全資擁有香港分公司
不過仲仆街

寧願聽日文
公司果邊唯獨有個（自稱）英文叻少少的女人成日用英文同我聯絡
次次都要打一大篇嘢確認佢的意思

唔肯學囉根本，幾廿年都是咁
講真就算你識日文，佢地都係覺得你外人

巴打做咩㗎？

學校活動對外聯絡

exa7ly！！
有時舊公司日本佬開會叫香港人講下公司有乜可以改善/做得更好
大家花心機唸完一大輪，同d日本腦細表達意見同不滿
佢地一口開就直接話：「下，我地日本人冇人咁覺得喎(hi咁你又問？)」
or「我明白，會考慮下(最好既END Topic方法)」

日資公司
fg 入職人工低，升職慢
淨係話自己員工福利
有柒用咩

留明
grad點都想去日本做下, 或者再返香港

最近其中一封
This is the important contract of “XXXXXX”.
The contract checks and advice thank you XXX (上司）, or his followers.
At the XXX (上司）, requested that the legal , are paid the big bucks.
This work is legal so please.

可哀そう 辞めたほうが良いじゃん・・どうせ掃除番のためにそこにいるもんじゃないし～ってかもう辞めたか？

你唔係?我誤會左

係啊我直頭係日本做緊
日本公司不過外國人多
公司語言係英文

有無機會去日本工幹或者training？

日本人高層多唔多來香港？如果佢地來，係唔係都要行佢地個套，例如要陪飲酒？

如果畢業想去日本讀書及工作
係咪it最實際

FG準備入間日資獵頭做
in果陣個日本director英文都唔差bo
但份約乜福利都冇 12AL
insurance話跟勞工法，即係包d咩

日本人高層黎香港做野人工可以去到幾多？

係
之前我個post見過你

係啊
考慮左好耐過唔過去好
因為好鍾意日本個文化
但現實就
讀開survey grad都唔知點好
一知一早選it

我果邊都係 每日朝早搭正番工時間會響學校鐘聲，全世界要企起身，之後腦細會講咩「今日大家一齊努力，お願いします」

唔知....但高層一律租君臨天下，哂9哂d錢

如果巴打想做同日文有關既工唔一定要揀日本公司，有D香港公司會請要識日文既位，例如電訊/食品/Fashion公司會有專For日本人VIP既Community，佢地有時會請要個專做日本人既CS位 香港公司有時都會請翻譯 不過呢D競爭都幾大~

我有諗過呀，例如自己鐘意Art同酒，有諗過想做Gallery/有關Wine既工作，但因為唔係主修呢D方面所以極難入行…係香港做Wine更加難，呢行唔Popular。所以現階段都係死死地氣搵番日文工先~~

Between我是c打喔

仲有就係好唔公平，永遠國籍行先
小弟都係日本工作過 之後先回流番香港，自問做野都叫做唔太差
夠膽死調個乜都唔識既新仔同我平起平坐（同年齡），人工我唔理邊個多，我夠洗夠供車供樓算，但果次另到我差d辭職

我係香港做過日本傳統大企炸
話巴打直頭係日本當地做同生活咪仲Harsh

日本傳統大企？咩英文字頭

想問下入日資公司做通常要考到N幾 見好多都請 N2/1 係咪正常？

會有機會！但都係睇邊行同咩公司~舊公司d同事不時會番日本本社出差開會~但其實冇人想去 去玩就好，做野兩回事

有時候會有日本高層黎香港分部視察下，陪酒應酬既話老細一定要去，做細既都唔會逼你去既，不過應酬呢家野，就算有得自由揀去唔去，當然去左人地對你印像會好dd…不過我自己最最最最最憎應酬

係唔係都要行佢地個套<-港人係傳統老牌日企做，係99%要跟！！！

當你只識日文冇其他技能，有得選擇嗎

唔敢講，一講字頭都好易被起底

係呀！最好N1，入場卷

咁多人點會起到你

同level既人覺唔覺d文化好on9

啱呀，同我嘅況一樣
想讀返個學位，但又得日文有興趣
但完全冇心打算係日企/日本發展
依家對前途感到好迷惘
最慘係本身又冇咩目標 依家讀書為讀而讀
英文都已經比人差好多 真心越讀越讀

係咪真係要好流利先得？
利申：N3, 少講日文

same here
做過商船三井 MOL

文化狗也不屌

我就輕輕鬆鬆夠鐘就收工
仲開心過番大學

外國人多都冇咩日本文化

不過都係睇部門啦

樓主可否分享下

飲酒應酬文化

小弟有次響尖東德興打邊爐見到格離枱日本公司，有日本職員香港職員一齊打邊爐

個香港女職員好慘，要負責淥野比日本人食，斟酒

有時星期五搭地鐵經過銅鑼灣見到d日本人白領

一行五，六個
大佬行頭，二佬三佬拖四，五弟咁

一齊去飲酒定唔知乜

樂天？

ハコ
有冇tg
我有d野想問你

以前做過t字頭日資
成間公司d日本人得一兩個係好既，其他都係廢+閪
日資公司狗也不屌

係咪上過財經版嗰間？

捱撚左半年先走到

funai
舊公司（賣機板既）同你地交過手
出埋律師信

我走左冇耐即刻狂炒人

巴打回頭是岸 讀返好英文先啦

唔識日文都估到你想講乜

亞洲人打骰既公司好多都係咁鳩

同班同事熟既話就冇所謂，最衰係平時成日陰鳩我，收工仲要對住班仆街。
根本精神虐待。

諗起睇逃恥第一集，小職員都係做埋啲amah 嗰份 洗水杯都係佢做埋

下

AA制架！？

但我見佢地食得好快

好似有下場飲洒

Fresh grad留名
同樓主一樣大學主修日本個範
除左日文之外咩技能都無 所以依家全部都係搵緊日企嘅工
係依個post我已經見到我嘅未來

做過間傳統到直頭係歧視女性
女員工一定要著裙
女員工結婚就即時轉做合約工，多數一年後就唔續約

仲有，平社員唔可以用smartphone話驚你偷公司資料

我讀U都係讀日文
畢業就去左日本搵工
轉到第3份先係做文職

成間公司都好young
冇咩分上下
請假都易請

嘩CLS

做過日資科記三年
無可否認係輕鬆
日日做下野玩下電話又一日
但真係好講資歷同人工低左啲

日本公司真係垃撚圾！

除左日本老細，有時日資公司啲香港中層都特別西過人

奴才性格 甘心做廿年都只係AM
日本派黎既 就一畢業已經係M （雖然間大學都猛料）

好驚

我反而響t記做果時個日本阿叔上司對我最好，當我仔咁。
其他香港人日本人鬼佬不論階級都係仆街

我屋企人都成日叫我入日資做
話人工普遍都高過出面係真唔係？
同埋請人一般黎講係咪要求/條件好高？

之前同過日本人傾
佢話我日文算ok
英文都ok可以做hospitality嘅野
話會高人工
求解

我見過係有人做左好耐AM, 之後比個MT 出身嘅後輩升得快過佢，做埋佢嗰team 嘅M (都係香港人), 然後AM 就唔抵得, 日日喺度搞風搞雨

個方法係咁嘅，AM 首先成日向M 投訴同team 其中一個小薯做得唔好 (當然佢錯唔晒啦)。咁個M 就蠢撚過隻豬，信到十足，日日鬧個小薯。大家相信都知道日資公司office 個空間係幾咁開放，所以次次M 鬧人都有4分1層樓嘅人聽到。

然後，AM 就趁冇人留意，有幾次入左department head 房督M ，話佢對同事好差。咁個 head 見出面日日嘈到拆天，開始對M 印象差左。而AM 仲要一直同M 好friend , 係放假都煲晒湯招呼M 返屋企食飯嗰隻

最後，有人離職嗰陣大爆發，同HR 講M 做事幾咁唔公平同玩針對。一爆出黎完全冇人撐M , 佢手下啲人走嘅走，調team 嘅調team。本來M手下有5個人，升左做M唔夠一年就得返一個，但好似要繼續追team target 日本人 svp 仲週不時捉M 入房鞭屍

慶應畢業，應該去邊間公司做？

前面用日文傾計條友，十成十係油頭毒撚

上次係香港食飯，隔黎有個 cosplayer 同個女仔朋友傾傾下計轉用日文，一黎講得普通，二黎語氣成個 Gay 佬咁
好心你地唔好咁崇日咁癡線啦

肯定差啦，崇日撚仲搶住入去做狗

旺角果間？

下年合併啦喎

我都覺得係
M 第一份正職就係呢間公司MT

係

呢間野時不時地震，都唔知頂到幾耐
最頂唔順d撚樣講「お前ら中国人...」，諗返都燥

各位早晨，今日一大早就岀去見兩份工，唉又係日文工#番去慢慢回

點解美國人唔學下其他語言？

點解間公司響香港你係問點解唔學英文，唔問佢點解唔學廣東話

人地就正常，你就被英文奴化，重好意思反問人

小弟都做過兩間日本大公司
唔係話極傳統但都好唔夾
一黎無私人空間, 張枱打通晒
二黎要做早操好on9
三黎好多野都執到極正黎做 但福利就唔算話好好

T字頭？toyota??

想去轉職去日本既IT狗.

日本老牌大企係西, 但好似個好多新企/外資都無跟到咁足

學日文真係對揾工冇撚用

睇錯咗「同佢地帶套」

我舊公司就冇逼一定要飲酒應酬
不過要幫日本人汁茶遞水係真，又要下下讓同等佢地食先
最撚on9係d嘢食永遠淨番一舊，冇人敢夾，個個讓黎讓去
一個鐘Lunch去飲茶，有半粒鐘大家都要做戲懶客氣咁讓撚讓去

英文好重要，就算日企都好睇英文
普通話都係
巴打加油呀 淨日文唔得架

做左6年日資，發現呢個真，個個香港人中層都好似太監。日本人又大曬，做野又on9，做完變得好憎日本人。

屌做得耐日企連日文都唔想聽到

同埋聽聞日本公司衣著執得好正
日日一定要全套老西
又要check皮鞋有無打蠟

哇好賤喎用お前ら 我果邊反而好客氣，句句恭恭敬用敬語（笑𥚃藏刀果種 ）

又唔會冇用 學多樣語言或技能點都係增值黎
不過唔好對日企咁大期望囉

賣usb賣到就執笠果間

冚返條爛數姐

你韓國有邊間可以同YKK 鬥？？電子元件一樣日本仔獨步天下。日本公司的確唔會太過冒險﹙東芝聲寶有板你睇﹚，情願集中做好本身強勢產品。

香港人算實事求事﹙攪掂無死人未得囉﹚

韓企可以話係日企既加強版

無啦，MOL / NYK / K line 都合併。MO 蝕到喊。

韓國企國係形象，市場推廣行先，QC 唔係首要﹙Mon 同電視都係咁，成日出次貨，反而日本仔好少出次貨。除非本身個款產品係低階﹚

不過韓仔起碼好肯同你講英文
（講得好唔好另一回事）

問過d日本fd，條友應該好唔妥我先會咁撚串，正常響公共場合佢地會好小心言辭。
咁我唔知自己衰邊範啦，自問我做野連果條友果份都要執埋，我仲有理由唔妥佢啦。